翠近平：我要訪日 日本：2022年前別想

聚焦：日中未就習近平訪日進行協調 欠缺歡迎氛圍
共同社 共同社, 日中關係 17 小時前 - 22:13

【共同社北京3月4日電】日中兩國政府以新冠疫情為由推遲了中國國家主席習近平作為國賓訪日，自宣佈延期到5日已過去一年。日程協調並未推進，鑑於圍繞尖閣諸島（中國稱釣魚島）的日中對立，日本幾乎沒有歡迎習近平的氛圍。中國對發展與日本的關係態度積極，但對日本政府的走向有所擔憂。有意見認為在日中邦交正常化50週年的2022年實現習近平訪日也“很難”。

▽誠意

中國外交部發言人汪文汪文斌在1日的記者會上就習近平作為國賓訪日強調稱，“中日雙方未就有關重大議程進行探討”。日本外務省幹部也斷言“在工作層面完全沒有進行協調或相關討論”。

不過中國認識到美國拜登政府上台後美中關係仍很難改善，為避免日美合作對抗中國的事態，中方帶著足夠的誠意試圖與日本構築關係（中國政府消息人士語）。

習近平1月與國際奧委會（IOC）主席巴赫舉行電話會談，表示願為安全順利舉辦東京奧運會作出努力。日本外交消息人士分析稱“這是因為希望改善對日關係”。

▽邀請

圍繞尖閣的對立及香港問題等給日中關係蒙上陰影。內閣府2月公佈的輿論調查結果顯示，認為當前日中關係“並不良好”的回答佔比81.8%，對中國“沒有親近感”的達到77.3%。

日方認為“該結果是每個國民基於現在的中國局勢作出的回答，中國不改變認識，（關係）就很難改善”（外交消息人士語）。

另一方面，中國呼籲稱“希望日方同中方一道努力，正確引導國內輿情民意”（汪文斌語），要求日方改善對華感情。中國政府消息人士強調，在氛圍不好的時候即使訪問也不會獲得好的成果，中國不著急，處於受邀請的立場。

▽基礎

中國還關注菅義偉內閣支持率的下滑，國營媒體記者說明稱，邀請習近平的首相政權基礎必須牢固，如果在訪日後不久日本首相下台，那麼習近平有可能在中國受到批評。中方將關注9月的自民黨總裁選舉，以及因10月任期屆滿而舉行的眾院選舉。

也有相關人士認為配合2022年邦交正常化50周年或實現習近平作為國賓訪日。習近平把在2022年中國共產黨第二十次全國代表大會上實現連任納入視野，正在鞏固國政運營。中國的日本學專家分析稱，為改善關係推進實現訪日有充分的可能性。

然而鑑於圍繞尖閣的對立激化，日本政府內也有聲音要求“無限期延期”，習近平訪日一事沒有著落。外交消息人士表示“重要的是至少首腦間要建立隨時可以對話的關係”。（完）

他還是去訪古巴啊阿富汗啊巴基斯坦啊那些被中共收買的國家比較實際吧
日本不適合他

阿習去日本都應該關返關，香港人都會去日本「招呼」阿習呀

緬甸很適合
去驗收中國武器的成果

去探下d 非洲兄弟啦, 佢地等緊你派錢開飯

日美高官在會談中對中國海警法表示關切
共同社 共同社, 日中關係, 日本政治 3 小時前 - 11:57

【共同社華盛頓3月4日電】美國國務院4日發佈消息稱，日美外交和防務部門高官4日舉行了視頻會談，明確表示強烈反對在東海和南海憑藉武力和強制力單方面改變現狀的嘗試，共享了對中國《海警法》的強烈關切。

日美擬本月中旬召開外長和防長出席的安全保障磋商委員會（2+2會議），此次的高官會談中可能也就此展開了協調。

參加會談的美方官員有副助理國務卿卡納佩（Marc Knapper）等人，日方則為外務省北美局參事官有馬裕、防衛省防衛政策局次長大和太郎。雙方確認將為維持自由開放的印度太平洋以及加強威懾力和日美同盟而緊密合作。（完）

羽卒平

翠翠平好柒喔

很難找到對中國有好感的國家

為避免日美合作對抗中國的事態

支支知唔知當年安倍游說侵侵抗支

日本成個奧運搞到要差唔多要取消都仲未同你計

收皮啦 搞到日本個奧運咁仲想去人地地方

支那武漢肺炎

日中未就習近平訪日進行協調 欠缺歡迎氛圍

張圖一睇就知錯, 法國對支那一定好感多過惡感

當日做白人奴隸, 今日做黃種人奴隸, 當日係被逼, 今日係自己揀

當人地日本係你中共国咩，政府指導民意係你中共国先會做

中國呼籲稱“希望日方同中方一道努力，正確引導國內輿情民意”（汪文斌語）

197個國家中只有14個不支持中國

日本籌備左4年既奧運 比你中國武漢變種肺炎病毒 搞到取消 仲厚面皮訪日

訪問緬甸啦
幾多條女都比你
去日本揾波多野? 門都沒有

明年櫻花綻放之時

奧運都未同你支那放毒計
又喺釣魚台搞搞陣

日本可以諗下向中共禁運晶片 或者充公中共在日資產 來賠償

瘟神

係時候吸取教訓, 事實證明奶共唔會有好結果
任你奶共賺幾多, 一個武肺你就要倒蝕

訪你老母閪呀習狗！
去探訪吓佢個生性病個女幾時死啦！

成個東京奧運比你武漢肺炎搞柒曬, 你班柒頭支那人仲想過去

應該接佢入日本、開張武肺損失清單俾佢

一切因武肺構成嘅經濟及人民損失全部入佢數

還唔到唔准出境

習近平想去日本喇嘛，得，做咗肛拭子先啦

我地都無得去

以戰犯審判

肺炎搞撚到日本成個奧運收左皮
而家仲想去人地到訪問？係咪Short 撚左

羽翠翼：我要去日本玩架妹呀

日本：dllm

無得食新鮮拖羅了

我都好想訪日呀屌你

訪問香港ok?

係尖閣諸島

日本：該結果是每個日本國民基於現在的中國局勢作出的回答

支方：DLLM咁撚串信唔信我叫十幾億人制裁你

十幾億人：好想去日本旅行

玩爛完2020奧運，要再玩埋2021

周庭仲未出返黎 你習近平去咩日本

去緬甸吃中國運過來的海鮮